(香港是Condom) 歐盟已決定制裁Belarus官員

【明報專訊】歐盟周五（14日）開始展開制裁白俄羅斯的程序，指出白俄總統盧卡申科在具爭議性的選舉中連任後，隨即鐵腕打壓示威，情况惹「嚴重關注」。歐盟外長昨同意擬定制裁白俄官員名單。德國外長馬斯昨會後向記者稱，歐盟外長已決定制裁要為鎮壓負責的白俄官員。

歐盟於2004年首次因當地反對派人士及記者失蹤等違反人權問題制裁白俄，當中許多制裁措施於2016年白俄釋放部分政治犯後解除，但武器禁運仍生效。新一輪制裁料涉旅遊禁令及資產凍結等。歐盟周五將舉行外長視像會議，《衛報》引述歐盟消息指，這場會議應可初步達成制裁的政治決定，但具體法律細節則要等到本月底面對面外長會議再敲定。

料涉旅遊禁令資產凍結 至少9國同意

路透社披露，目前已有最少9國同意制裁白俄，包括波蘭、捷克、愛沙尼亞、丹麥等。匈牙利或是最大障礙，但歐盟消息指其初步不反對制裁，但或試圖縮窄制裁人數範圍。

（路透社）

不過又咁講，佢哋都含左盧卡申科條撚廿鳩幾年，都希望佢哋成功

歐盟應機未

Rubio去信歐盟要求聯合制裁推動港區國安法官員

一句講曬，歐盟想攞支共啲錢 完

自己後花園梗係緊要過遠東

希望借白羅成功將香港情況帶上關係

錢緊要啲

人民幣

匃牙利點解反對?

匈牙利麵玩緊不自由民主

匈牙利不嬲同極權國家關係密切

地緣政治

咁相對

南海 台海 等於 美國、日本、台灣、澳洲 、加拿大後花園

支持啦，條友又係霸左20幾年總統黎做，屌佢老母

匈牙利係歐盟中玩極權既國家

其實以前制裁過，不過盧卡申科有排開放左，又釋放異見又俾外人入黎監察選舉，所以EU解除左好多制裁，但實情係白俄扮親歐去要脅俄佬俾多啲著數佢
個人覺得制裁對白俄冇咩威脅

垃圾eu快撚啲收皮啦

廿幾年做皇帝 今次仲要扮撚八成票

冇撚病呀